公務員加薪 高層1.68 中層1.98 低層1.15

高層帶頭減薪啦屌

低層加最少，咁古怪嘅

公墓員就加， 私人公司就停薪減薪解僱

都唔撚make sense, 大把公司凍薪

個數字表達有誤導，計實數一定係高層加最多

仲有人工加咁正
屌呀

百份比都誤導...唔係掛...

低層永遠同中層同一個加幅
所以都係1.98%
但實際上因為高層人工基數大，實際都係加最多

低層向來最後會同中層睇齊....

世界很可笑，當
高層10萬人工 * 2% = 2000
低層1萬人工 *2% = 200

10年後高層既加薪仲高過低層既成份人工

咁加法貧富懸殊越黎越大

中高永遠加得多過低層

多撚謝

冇3%真係唔會收貨

私人醒多0.5%啦

屌，加咁少！！！

你個腦都唔MAKE SENSE
依個係追番上年條數黎計架
2020年凍/扣係2021先出現

應該高層凍，中低加夠3%就正常

私人出13個月同bonus個陣 公務員咪又係睇人開心

支持警隊帶頭示威迫政府加多d

點解唔高層減薪
低層加薪

你試下拎1蚊加100%同10蚊加20%比

lm睇分化

低層個base低
仲要加得少

好景果陣就笑鳩公墓員得12個月糧, 剩係份bonus 都等於半年人工
差果陣就話公墓員憑咩加人工

所以咁多離地L

現實，低層市場永遠加極都係加好少

唔減都凍薪啦

吹呀, 政府想點就點, 唔到你地班市民去管
香港係咁架啦, 鬼叫我地未光復到

公務員又贏

酬庸

低層加最少先唔奇，出面幾何話clerk 加好多人工，加上佢年年都可以本身review 完係低%, 但最後咩因為士氣就追平中高層個%.....佢點都比出面打工仔加得多....咁下年再review...咪又係出返個低%

是但啦，加咩鬼丫，咁嘅時世，未俾人打過咩

因為佢地俾人踩到上心口都唔敢出聲

公務員話係計緊2019年，要跟機制，
跟住到下年計番2020年要減人工時、到時會話公務員減，私人會跟住減 所以唔減得

到公墓員凍薪/減薪果時, 你口中私人公司既情況肯定會再惡劣多好幾倍

低層跟中層加薪幅度㗎好似

又係呢句，出面有好多工都冇bonus, 就算有，多數都係一兩個月。

經濟好就笑公務員無雙糧花紅，交埋稅得11個月糧，白做一個月

加point 再加通脹，公務員加7%左右喇

出多一兩個月都唔夠喉呀？

咪同band3中學貼係門口既成績拎百分比出黎玩咁一樣

咁都唔識

係囉，你私人工可以好景時跳槽升職跑數出15個月糧爽yy，公務員就得個恨字

相反，環境差時就到公務員鐵飯碗/照加人工，呢d不嬲都係雙方唔同優勢來架喇，第一日知咩

可以考公務員

打擊公務員士氣，加夠20%

根本屈機，低層都兩三萬

咁個base 唔同就冇得比架啦，你最多話反映唔到實際差距，但唔係誤導
理論上人工同責任都掛勾，唔通劃一金額咁加咩

咪係, 冇BONUS冇花紅
真係各有各好既JE
何況呢個數係睇緊2019 年果個價
今年果個係出年先會知

唔清楚公務員薪酬點計

但係早幾個月唔係先有back pay?

呢兩次有咩唔同？

以電子淫民弊支薪

我只係覺得 點解香港人一定要有種唔抵得 要比較既心態

爽哦

呢個真
CA max 兩萬幾 工作既內容同庇護工場我諗差唔多

低層跟中層加幅比錢

咁其實10年/15年政府有冇減/凍過人工?
我記得我係09年/14年打私人工都減左人工...

早幾個月加果個係上年度既加薪, 因為財委會一直未通過先咁遲加

出完個統計 又要過d會議 confirmed
擺上財委會傾
平時4 5月出完統計 快起上黎 可能8 9月就會上去財委會審議
但上年社會運動加疫情 所以去到幾個月前先傾

不嬲唔當低層係人

下年好大機凍薪

低層跟中層加

希望好似2017年咁再多0.5%.......

私人工升職跳槽？咩公務員唔比跳架？
哦、係喎，大部份公務員出到去就冇人會比咁高人工，所以跳唔到

今年凍，下年減就差唔多

預計到啦 呢個睇上年都得返2%
黎緊武肺影響
唔減淨凍都多謝晒

仆街從來無home office個班真係要額外1%啦至少

點解總有班人幻想公務員可以「逆市加薪」？經濟唔好嗰時公務員人工一樣停滯多年

低層永遠有得同中層加一樣百分比
啲人工先脫哂節

其實公務員本身就有point呢樣野去加人工
仲點解要額外再有呢個每年加人工？

人正高加埋有跳Point 同埋鐵飯碗，長遠都係公務員嬴

On9 到爆。今年公務員都仲加薪

又講上年，上個年度4/2019-3/2020明明係最差嘅一年

政府高層最大責任係推啲細啲去死炸喎，又唔會俾人炒

岩呀
全球經濟基本上總體好左成9-10年，先暫時得差個半年
啲私人工就話好慘好慘

一份係鐵飯碗
一份係有潛質但唔穩既工
各有各食法

低層嗰啲攞咗去餵狗

加薪根本係誤導
香港人實質收入10年大跌一半
樓價負擔指數由11大升至20
而且預期支那繼續印銀紙
香港人實質收入只會繼續大跌

香港人工資10年間跌左一半 (以樓市購買力計算)

即係上次嗰個係跟2018年標準去調整2019個人工 然後係早幾個月就back pay?

咁今次呢個傾得黎就差唔多年尾back pay？

個優勢係鐵飯碗冇問題呀，公務員衣幾個月又wfh唔洗do又唔洗npl已經係優勢啦。。但衣個時勢嗌加人工係只會令大眾不滿。當然我知衣家係用上年數據黎計，你有道理嗌加，我不滿佢地加都係道理

唔使考慮通脹？

依個係加緊2019年既人工
今年市道差既情況只會係下年先反映
所以下年公墓員好大機會係凍薪/減

你都on99，明唔撚明，我就係講緊，兩個唔同體制，兩種唔同優勢

學你咁講，而家叫春無野撈停職減薪d私人工撚 我係咪又要笑鳩佢考唔到公務員？？

你知唔知多1個月糧已經係多8.3%
多2個月糧已經16%

然後就要屌鳩公務員多個3~5%
一個月花紅都冇

多數低層會跟返中層加幅

撚會扣咩，到時又話咩公務員士氣

屌你老母2%都冇食屎啦柒婆

睇下內會要玩幾耐

冇公務員帶領反送中 香港一早通過左惡法啦

咁其實我個人係支持今年度 wfh左2個月個d同從無得wfh個d 分開加既

主要係要顧及警察士氣
應該至少都5%，唔係警察會作反

中資都凍薪

Back pay係財會

呢個真

題外話
醫護人員都係跟公務員加薪跳point

百分比表達大家都公平

仲有社福界

又或者咁講
做緊私人工但冇花紅又冇人工加
係你行業同公司老闆問題
但點解要勒住其他人唔准加人工呢
全香港人鬥慘唔加人工就係最好結果?

希望啦

公務員死屎啦 又唔擺工又想加人工

經濟差嗰時公務員人工都十幾年冇點加過，呢10年好景先至有得年年加
人工調整滯後一年，2021年就會凍薪/減人工
都唔知啲人成日屈公務員「逆市加薪」做乜柒

點解總有班人幻想公務員可以「逆市加薪」？經濟唔好嗰時公務員人工一樣停滯多年

你連機制係點都唔知
公務員減，私人又點會減
邊個跟邊個都未搞清楚

香港人一向魚蛋論

你好撚柒
港女格怨婦八婆

基層應該係
中高應該係合理同under
我知有d professional grade同出面私人做比真係爭好多
當然有好有唔好
真係有人做完私企入番政府會開心d

現實上係冇可能同埋只會做成更大分歧。。

一定係同中層睇齊, 但低層個指標最低真係有D奇怪

咪撚收囉屌你老母

同我同屆d護士 係私家食緊至少高我2個point同花紅

因為低層十個有八個都新入職有point跳咪低囉
去到中層好多都無得跳 條數咪靚d

做緊公墓員, 成日聽到同事話加得少唔收貨
之後第二日又見到佢返工繼續做

其實公務員冇犯啲咩大錯會唔會比人炒/降職？

我嘅認知係就算做得差冇得升職都有得跳pt 久而久之養左班冗員又唔洗比人炒 特別係舊制仲有好多其他福利

最唔鋸就係呢part 加人工都冇咁嬲

正面d諗
嫌老闆出手低就換老闆
要怪其他人做咩
做政府同公營機構 ngo 既打工仔何嘗唔想有13~14個月糧再加津貼
搵唔到呀ma

講起, 政府呢個調整係影響埋公營機構同埋ngo 醫院 etc
除左黑警加人工大家條氣唔順
本身個pay scale又係獨立屌老母 cls

工墓園=狗

人地話低層加最少咁古怪，你答佢計實數高層加最多
好似9唔搭8咁

正常有規模嘅公司都14個月base salary + bonus

不嬲都滯後一年㗎啦
下年肯定會凍薪或者減薪

辛苦哂，又要開多幾個post屌鳩公狗

好想做

睇%呢d無意思
高層基數大咁多
加幾%都已經幾k 人地基層多極咪幾百

point唔係每年有得跳，同埋唔同職級係有佢既頂點。
你冇得咁樣跟通脹調整每點薪金既話，呢d人就一世冇得加薪。

利申：ngo公司跟公務員體制，到左頂薪點好多年

加完人工食黃店

一句入面兩隻錯字你都算好嘢
都未計你點知公務員冇罷工，識晒18萬人？

屌9公墓員加薪=連登禁忌

私人工19年12月加晒啦 b仔都洗埋啦

冇咩好比較，你要雙糧 bonus 就要承受比人炒的風險，反之你求穩定但每年交稅硬食

有得渣槍先係高層

肥上瘦下

跳point後的加覆,

唔抵得公務員加人工嘅係未出嚟做過野定真係戇鳩仔？
私營機構年年花紅bonus，公務員有無開post眼紅？

睇完各位意見綜合一下
連登仔希望現今經濟底下
政府應該即時炒一半公務員
另外一半公務員再減薪三成至五成不等
咁先公平

呢個就係個問題，又分割唔到真係無計

18萬公務員就係連埋左一齊，係我明呢個時勢，仲話加俾d wfh 2個月大食懶日日訓到自然醒白袋人工既人
仲有黑警，係好難接受，0.1%都嫌多

但你諗下仲有班冒住風險，從來無享受過wfh既一群，對佢地，+1.98%又好似少得濟

所以……都唔知講乜好

其實警察冇人工加可以惡得咩出樣

你無得加，嬲？

HA 都係跟公務員

不能同意更多

咁跳到頂果D係咪一世都唔可以加人工?

就係囉，佢地咪係第二類既其中一群，1.98%，點對得住醫護呀

仆街1.15
食屎啦去

pathetic joke

跳point 係真係加人工
調整薪酬係抗通脹

士氣加多0.5%啦屌 加幾百 加個大都無左啦

有point跳同埋永遠唔輸通漲唔撚見你講？都仲未計你地做野hea同政府福利

政府工講到咁撚慘就唔會咁多人做啦

你就想

庇護工場仲辛苦呀，返工入袋入到收工邊有停手

呢個加人工 即係加落個point 度

班公務員12個月糧等於人地15個月糧啦

我去政府網睇
第0年12265
第1年 13045
都已經6.x%增幅 計埋呢個成7.x%
咩通漲有7%咁多？

其實咁講私人工入職都講明左人工, 點解又要加

加幾舊

啱呀 政府工無13 14個月糧都唔make sense

Max point 後有得調整先合理，而家一年加2次

今次係4/2019-3/2020

佢個理念係
跳point = 加人工
薪酬調整 ＝ 純粹追通脹 maintain same purchasing power

咁個pay scale點定
個個職系嘅Max都唔同

會扣遞增薪點架

其實醫護唔係公務員但都係跟呢個表

但又無公務員福利

正常嚟講低層應該會係加最大%
btw有冇人記得point幾多開始係中層十幾？

你班私人公司撚唔好咁核突啦
講到自己對社會好有貢獻工作能力又高睇唔起公務員係到哀哀叫
你地跳一次糟起碼加50%人工啦
公務員個幾舊水你地點會睇得起

頂pt就諗升職啦

你都痴撚線通漲唔撚計數？

咁咪淨係加果d人既人工囉
同埋你咁樣咪對佢地仲唔公平
未到頂既人 有跳point&加人工
到左頂既得加人工

諗計入衞生署

10

未到頂薪咪扣左遞增薪點囉

pt 14? officer grade?

DH 咁少位

2% 好正常

pt10~33=中層

10-33

政府低層就係最撚overpaid
你地嘈乜野？
係咪ACO搵40k你好開心？

up乜？

除每年薪酬調整外，公務員的薪酬每十二個月增加一個薪點(俗稱「跳Point」)

姐係你每年加兩次人工呀 乜野入職講明人工 點解要再加
私人工有跳point表比你？

低層pt10以下
中層pt10-33
高層pt33以上

咁講左扣左遞增薪點囉

thanks everyone!!

唔撚見到我份人工追到通脹

自推

公務員 無花紅雙糧。做銀行，花紅都兩三個月。開工利是又大封。 公務員加完人工食多餐黃店。大家都著數

反而我唔明點解咁多人拎私人工有花紅/雙糧黎同公務員比
大把私人工計哂依D年薪都唔夠公務員黎wo
識有d人搵2皮5有14個月糧笑d月薪3皮5既公務員

除左fg 連登仔香港有邊份工追到通漲

nurse嗰d唔係有housing allowance咩

醫護福利應該好過新制公務員

競爭唔同，待遇唔同

因為私人工好景果陣最鍾意拎double pay/ bonus 黎笑公務員得十二個月糧

housing 比多5%, 對沖老強多幾百蚊既有

你肯定真係好過公務員?

如果無依個加通漲%
咁你想而家個薪級表跟返1997年定追溯返去港英時代

同心抗疫

事道好就唔問公務員點解得12個月糧，自己無bonus無雙糧個陣就話公務員點解有人工加，自私到呢

咁都有得比
除非2個人個職位好似啦

連登永遠都批鬥公務員，老師，社福界 有事就話要幫手，無事就批鬥

全港得銀行工？

有個數 係減跳point個大數
已經考慮左呢樣野

公務員集會果陣就話公務員好波~~
公務員加人工就話公務員憑咩加人工

Agger本身overpaid 40-50%
仲好意思話人個bonus多16%

一，兩個月worrr，一，兩個月worrrrr!公務員一日都無啦😂

係公營機構做低層，咩福利都無
每年只係望公務員加薪，我地可以跟住加

明明就係魚蛋論唔抵得

誇張啲，100年後

1.98
即係2皮先~400蚊
連燈仔咁都好葡萄

老師社福基本上係最多黃
咩人先會批鬥大家心裡有數

無跳point既話
第一年20000人工 當每年跟通脹3%加
第10年都係得26000多d
你肯定咁樣叫正常?
真係反上腦

啱架啦，批鬥公務員，私人工有人工加就笑人，冇人工加就話人憑咩加

轉工

笑死
快d搵人幫佢地開個post
睇佢地眼紅就好笑

為左提升警察士氣，會額外加多10%比警察

同意

衛生署護士應該要廿幾年先有房津錢拎

然後公務員其實加得少，出面d 腦細大條道理唔加薪

2 都無
唔夠飲茶

講真1.98有幾多呀

有冇第二句，公墓員鍾意為錢做政權走狗，唔代表個個都會咁做

最後同中層睇齊 完

咪撚就係
醫管局醫護派去亞博檢疫站都有allowance拎
仲要唔少錢
衛生署醫護派去就毛都無條

多數出一兩個月已經好多

我加到七百蚊

可以成個月食加大

DH公務員護士應該做7,8年就夠資格拎housing

做野hea你咪又撚係要靠政府
利申非公務員但跟佢加薪體系

中高低層點分 跟point?

我無咁多，400炸

無論邊行都好啲錢永遠都落唔到低層
認命

仲有得加wtf

HA 有SPEICAL allowance 既得 AED isolation, fever ward 同檢疫果d

其他medical 都無得拎

佢之前好似係立法會講跟通貨膨脹先加人工? 而家咩都平，仲通貨膨脹，仲加人工?定係我耳聾眼花?

有咩咁可笑
你都可以考做高層架
已經加幅少過中低都有得嘈

police?

又贏

連登個個fg 都3萬5萬架啦

真心痴線
自己一兩月花紅就唔算係咩
公務員加2%就殺左佢全家咁

加完入職26k

遲啲會唔會一個高低100個低層
好似海洋公園54億會有幾多落高層人工到

on9啦 我個個舊同事都加薪wo
最多加1x% 你咩公司啊？

上年嫁 反夠未
今年果筆 下年先review

2% 出面都差唔多啦屌

本身每個position 都overpaid 40% up, 呢到又幾多個月呢？

好恐怖既共產思想 當佢上游到高層就唔會咁諗

庇護人工都冇咁煩 d低層老屎忽根本唔知做乜

新制：

HA: Annual 數量高過DH，計埋night shift 同其他allowance 個人工 同point 黎計高過DH

DH: annual leave 少d，但公務員mpf 計法，工作時間相對穩定，有公務員housing allowance，有dental

自己取捨

公務員表現咁好
加薪幅度太少 起碼5、6%先啱

係lo

你確定屍人工有得加?

依個表未計遞增薪點添

都係一兩個月？
出夠十個月好無？

True

已經有啦
金管局個d

僱員問題
唔加唔識走?

登:公務員係要年年減薪的

又係呢句，咁你即係想點？

笑撚死

到下年就話預期經濟好轉 加少少保持士氣

04/2019-03/2020呢個fa
有邊個月好過

你先唔撚make sense，有冇諗過公務員凍薪，私人市場會減人工/炒人? 你依啲真係豬隊友

同埋，個指標係濟後

利申: 私人公司

未去到咩都平掛

DLLM 公務員加人工冇問題 個問題係你地又廢又助紂為虐啊

琴日內會派票又點票果班奴才DLLM

你打過私人工未? 唔跳槽無職升真係咁架喎

公務員大三罷嗰時有無罷工

笑死，私人工理9你政府咩，公司揾到錢要揾多d生意就自然要加人工請人、冇錢揾就自然炒人、你政府減人工關人鬼事

公墓員凍唔凍薪，私人公司咪一樣炒人if necessary，駛俾面你

得1點幾
私人公司一野十幾%咁跳

個個都話下年反映
明明政府加薪係跟財政年度
19-20呢個年度食曬反送中+肺炎 到過完20-21都反彈曬啦

成日都聽人講當年金融風暴
做公務員要靜靜雞唔好比人知
會比人打
睇黎係真既

有呀 我番工果陣乜都冇做

咁呢度啲人如果有得入公務員會唔會咁講定真係睇唔過眼

你地公司老細問題姐
上年政府賺錢喎
投資股票 買賣地袋唔少

唉屌 睇行業啦 做it 出面加10%
政府先加得2%都無 ...

咁係啲老細仆街，佢係唔加你人工嘅是但鳩up個理由你都吹佢唔脹

香港成個社會都係咁
假如俾低層富裕少少，仲點迫佢哋繼續做奴隸？

私人工就係咪嘅情況
真係唔正常，但個市場就係咁運作
我舊公司D manager上年都係加得1-2%

隔離post又話叫公務員幫手做選舉，你又話廢
咁姐係要唔要幫手

我老細咪政府
條友講野係唔make sense喎

你知唔知私人公司用公務員薪酬趨勢做指標?

如果公務員凍薪，只會有更多公司炒人同減人工

會跳point ,加埋都7%

邊間私人公司會加人工十幾%，想見識下

又要loop同一句... 總之計年薪啦 我理鳩你幾多個月糧 一萬月薪 出20個月有撚用咩

講加人工從來都係講%架啦...
出過嚟做野未...

it過一轉檔30% up

但it坊間加好多 唉 入錯嚟

gem你就收皮啦
又講嘢

公務員唔比轉檔

依家有話唔俾你考？

連燈仔: 良心值錢d

呢到啲公務員比出面啲人屌到爛哂
要求加0.5% 增加士氣

依家個波去左777 度，睇下佢會唔會私人加多0.5%

如果低層加得多過高層
咁加加吓
低層未高人工過高層？

梗係高層加多啲，加到連尾燈都睇唔到
咁先分到高中低層丫嘛

你話係咪合理先
希望多啲負評

跳point係一早講好你個職位最後人工可以去到邊個位
同你平時加人工兩樣野黎架喎， 點可能將跳point講到係加人工
咁max左無得跳個d又唔見你計？

拉埋黎講可以合理化公務員效率低做野廢?
幫左唔代表唔廢
良心同廢係兩個概念
BTW冇比錢你架咩?

最後: 立會秘書處死全家

2018: 私人工加成10%出幾個月bonus
政府工得幾%
屌呀

警黑狗官大合作

好老實，如果而家連登仔投胎做紅二代18歲有林寶，係外國屌班有錢女返黎是但買個手袋就整件mk公屋妹過下日神。你估有幾多個仲肯同你革命

你公司無得加你公司問題
其他私人公司有得加喎

支持魚蛋論

一於一齊減人工啦
反正公務員減薪=私人工炒人
我都想睇人失業做量地師
個一千幾百咪當睇戲嘅戲飛錢囉
我都唔想日日返工塞車架

今年真係白做

成班眼紅撚
如果你地公司依家走出黎話加你2%人工
你地全部靜撚哂啦

呢十年
私人公司出n個月花紅雙糧 就笑鳩公務員垃圾無大志
依家係差左一年姐 見到公務員加個2%就喊打喊殺

好撚肉酸呀喂

你阿媽係狗乸

覺得肯定會追加
因為維穩費
同popo 幫佢做野
佢實追加多d 俾popo

出現了

政府高價批工程起垃圾、大家都唔吊得，因為冇話唔俾你開間工程工司去bid

我完全冇撚靠政府，最好炒晒你班仆街，晒撚曬我d稅拎去鳩派同比班低效率垃圾

加撚哂比班狗嘛

一向中底層會一樣， 有大食大。

你做野有幾醒搵幾多錢呀
成日以為自己係人中之龍，點知係人中之蟲
第時你老板一句德埋你到 仲唔一日做夠24小時?冇比錢你架咩? 到時唔好喊

2018年普遍私人工加10%出幾個月bonus?
好心你唔好拎某一個極端例子出黎啦
你出街隨機訪問一千個打工仔，有幾多個人係2018年有咁好福利

你無出過街?無用過公共設施?

點解你唔開工程公司呢唔抵得工程公司賺錢？

加太少 合理應該5-7%

乜撚野加兩次人工
其實政府大可以取消薪級表
一入職就用max point 再每年跟通脹加
咁咪唔洗又比人話一年加兩次囉

依個時勢仲可以加人工 真係哂利

鼓勵你向上流, 但向上流有咩要求
當然係做幹部啦
私人企業減, 佢加, 你識流去邊啦
真係好易明

最近轉工加左2x%
有能力嘅梗本冇咩影響
政府坐係再咁被動都有人工加仲想點

下 私人市場唔掂都一定係加咗低層先架喎
試過高層停薪
低層照加

大白象同加人工兩回事啦下話
同埋大白象係益大陸 唔係話你想做就做
公務員又點同

十一月果時東鐵同吐露港同時收皮無翻幾日

計年薪就最岩，政府d 人最鍾意偷換概念
工程師月薪高出面私人成一倍，出夠12個月bonus 先夠數

唔考到時就真係益大陸人做啦

由反送中到疫情轉咗兩次工
加咗70%

公務員如果冗員唔值得加，而大部份都係冗員

唔洗話我葡萄牙，just facts

咁你有冇諗過點解私人工 月薪咁低？

你真係死淨把口
私人工加幾十%又唔見你講

呢D時候就企係資本家果邊

同樣工種同樣workload, 公墓員人工肯定多過私人工40% up

我咪話唔𨳒得囉
政府點駛錢，大家都唔可以𨳒、你𨳒係你問題，你唔去考公務員？你唔開間工程公司接政府野？你唔入建制派？

不如叫聶狗公開而家開左幾多個file查緊黃絲公務員好過啦
一堆黃公務員比人篤灰/斷正係office參與/宣傳反政府比人開file查緊
但連登仔永遠屌公務員底褲好黃

佢地淨係識屌
但係就冇用過腦

資本家個邊？
你理解能力 係零

你做緊？ 邊個部門咁正 分享下

表示歡迎

我講緊你quote果個

我做野醒唔醒 搵幾多錢 同公務員廢唔廢有咩關係?
公務員廢係人都知
一個投訴幾個部門互推 唔夠膽咩飛 最後又係搞到啲市民

做唔晒做唔好咪OT囉好正常

你講乜撚野智障，九唔撚搭八。
呢個政府唔做大撚把人做啦，有錢咪有人做，on鳩鳩用下腦啦仆街

一堆失敗者係度眼紅
2%都要眼紅
有哂data計果2%出黎都要嘈
係喇私人工最撚辛苦又低人工
政府工高人工又stable

的確是你嘅問題。你唔服氣咪一齊做公務員或者入建制囉，又想賺錢又覺得自己做私人工嘅人工差。無人阻住你入去做

連登不嬲多失敗者，今日上哂水

全撚部我都有份比錢，濕鳩政府唔起條路大撚把人黎起啦，快d又平d添呀on鳩仔

有幾多份可以加到幾十%呀

鬼叫你唔讀書 做餐飲

我工都無得做 要你連2%都無得加

攬炒

今年香港財政盈餘起碼負 2000億

即係好似海洋公園咁，年年蝕錢憑乜再，加薪而唔係減薪？

如果政府工有補水 有花紅有雙糧 我真係會OT

唔講以為加2成

你比幾多咁勁呀
夠唔夠比aco一個月糧呀

啱 私人市場玩法不嬲係有料就轉工

真，又眼紅又入唔到

可能交緊2000蚊稅呢
2000蚊起到好多條路架

弱智真係弱智

其實你想有花紅有雙糧 點解做政府 你明知架

所以幾時都話公務員最講道理

有事：公務員，老師，社福界，航空界手足

冇事：

薪級表唔調整 我出返20年前個point 俾你好無？

宜家立法會選舉要人幫手
都未必好聲好氣
轉過頭將會加人工
就公狗公狗

咁你點睇得出我係企喺企業家嗰邊

因為老闆閪囉

我願意以公務員-1%人工 換私人工100萬人失業

薪酬趨勢調查又話自己跟私人公司
私人公司又話自己跟薪酬趨勢調查
所以人工永遠都係同廿年前一樣

ca 做10年先2萬幾 是但一間私人公司做文員 都唔止啦

我願意以公務員-1%人工換私人工100萬人失業

ACO 呢D低水平低學歷嘅工都有大學生入去做，就知道公墓員人工幾離地
當然私人工又好撚刻薄
此消彼長下，公墓員咪好高人工lor
你諗下十年前fg人工11-13k, 紀律部隊散仔幾多錢人工（16 17k, idk)
到今日fg都係得14-15k, 但散仔起薪已經25k
再過多十年, fg人工咪又係得20k以下，到時散仔人工就35k up

咁樣對成個香港工作市場健康咩？

有幾多間大公司加薪10%？講下d公司畀大家參考
轉工有十幾%就唔出奇

大部分行業都係 it例外

廿年前黑警入職似萬幾、 差唔多喇

97 前做公務員比人話懶蟲 , 嚟到而家變𨶙咗貴族 𨳒你老母

3% 換 300萬

IT除左計workload,最重要既係能力

話政府高人工嘅 入去隔嚟post睇下
有個post串政府人工低嘅
咩事咁兩極 政府一加人工又出嚟話政府高
到討論政府工係咪好工嘅時候又好多人入嚟話政府低 做乜鬼

私人工 入職2010年又係12k
今年又係12k
又唔見你話有問題
政府工良心顧主 跟通脹調整 就話離地

其實你係咪老細黎？

估到又有班盲毛盲反公務員
公務員加薪指標不嬲都係睇去年
無問題
可能下年變番好景 私人工就加多啲
公務員就加好少 因為出年又跟番今年市道

高層仲有得加多過低層

因為加人工係對工作表現既肯定
薪酬調整係抗通漲

出年會減人工咩

97前咩環境
經濟起飛遍地黃金行行出狀元
咁都有得講

51歲破產出名係分化狗

開公司名畀大家學嘢
加幾十%咁多 等大家無得再屌公務員

講真 個一百幾百算得乜？買對波鞋都唔夠
但出面啲人失業更加可能出現銀主盤執平野喎
講緊隨時買樓慳50萬啵
仲有著數啦
你睇下出面市道唔好，啲餐廳又比折又送野方死啲人唔洗錢
其實最想經濟差嘅人係公務員
我大多你4個%，齊齊減5%齊齊裁
齊上齊落

跳point唔係用工作表現黎計
你預期你未來既人工會去到邊個位
明確既career path

之前有個post成班人入去串政府工低人工 無雙糧 無bonus 無得睇私家醫生 只可以睇公立 。班友去晒邊 入嚟兩邊挑下機睇下邊個贏

理論上跳pt唔係must
係可以唔俾跳的

係你自己冇本事姐
我身邊幾個friend啦 全部金融業

好明顯97前係正常工資，97後變左唔跟私人市場喇

2000年 8000幾蚊point 1
2020年 又 8000幾蚊 point 1？
2060年 又8000幾蚊 point 1？
2100年 又8000幾蚊 point 1？
淨靠跳point ？ 咪玩啦

要怪，就怪點解香港私人市場行業咁單一，僱傭制度咁撚閪，搞到政府工反而好離地

拎返啲Bonus 出黎啦

所以我咪話私人工都好刻薄

好景果陣，政府人工低，垃圾工
唔好景果陣，政府人工偏高，離地，，垃圾工

點解低層會少d

係呀係呀 做老闆業績翻幾翻 人工加成幾百%添呀
早抖啦你 九唔搭八

你overpaid既數據係點得返黎?

實際上只能停佢半年唔跳，冇辦法一直㩒住唔俾跳，犯刑事炒魷例外

跳槽最少都20-30%啦 自己去search大把人講啦

某幾個極端例子講黎有咩意義
普遍有冇得加幾十%呀

就算普通工每年1個月bonus + 每年加3%人工 都 11%啦
用下腦啦

仲有得加 痴撚線

開公司名啦 等佢哋收嗲
支持巴打你
不過唔好講jpm gs ms bofa ubs db cs hsbc sc hs
因為全部平均都無幾十%加幅咁大

唔夠講就收皮啦

你本身講加人工 依家講跳槽

你講你啊做庇護工場咁款都有得加

以我所知私人公司好似係以政府做指標 如果政府減人工出面多數都食晒屎

條撚樣一時就話做金融既FD 一時又話跳糟加
九唔搭八咁

fg?咁短時間轉2次

講個笑話
政府一直致力縮減貧富懸殊

明日大嶼阻唔到，
三跑又阻唔到，
警暴阻唔到，
唯有阻下公務員加2％人工

唔識中文？

認真答你
因為個數據係上年

你班撚樣加咁少咪又係要死死地氣繼續做

唔好意思
你連庇護工場都冇得做

底褲好黃系列

公務員又贏 真開心

計年薪啦，咪偷換概念
私人工 工程師年薪咪50萬
政府工程師年薪72萬 （高四成幾）

出邊最低級 ass officer都 15k起薪la
政府最低級ca 13k only

比埋局長添啦on撚鳩，跟你logic即係愈比得多錢既個體先可以話事，咁以後唔撚洗投票啦

做政府狗諗野真係痴撚線，仲話政府好撚多黃屌你老母

咁就死啦15個月搵咁少

其實唔明有咩好嘈，個制度就係咁，唔係突然轉，一向都咁玩，你地就算係度投訴100%唔加又點，覺得政府工高ge就考入黎

加你老母閪

日日響連登9up當自己贏

No haha 我私人工
係啲AO/EO 朋友話我知
低級舊制老屎忽咩都唔做糧照出又吹佢唔漲
反而EO frd 要OT, AO frd 直程唔洗放工咁濟

我聽得最多 係減人工入政府 點樣多一倍 願聞其詳

笑死
眼紅到
癲狗咁
爽阿

40%？ 你唔好咁無知成日啲Aco黎講啦
大把一二級工人 管工 你估頂薪好高？

就算你話專業職系pt 13,27果啲對比私人都唔係特別高

point 7-10果堆更加係極大競爭而且係豬頭骨位

你可以繼續話人工高過出面
但講難入難過哂出面全部

依個薪酬係調查私人市場得出黎

連燈仔:所有公務員份糧我有份出
(交果幾百蚊幾千蚊稅)

啲老屎忽就應該要炒啦

交稅養廢人 仲搞衰公務員個朵

永遠都係最低層/冇得升既惡哂

一個搵3萬嘅officer仔都係加600蚊姐
高層最應該減

想問下我做緊既紀律部隊係咪都有得加

有兩樣嘢就要公平啲咁講

1.公務員薪酬機制就同正苦財政脫勾嘅，喺年年大量盈餘嘅時候佢地無因而加多咗亦無出bonus，所以亦唔會話財赤就要減薪

2.年度加薪的確係已經扣減咗年內如跳point等嘅薪酬開支（增薪點），理論上唔存在雙重加薪。但實際上增薪點係取去年數值及過去平均值為少者，現時嚟講都係比實際去年增薪為低。換句說話公務員年度加薪再加上其他年內增薪係比調查得出嘅巿場加薪幅度為高。不過官方嘅講法係以前加少咗，依家追落後。

我自己睇法 加2%按制度嚟講係合理
但如果要追源溯本問公務員應唔應該出呢個人工
我覺得問題唔係值唔值
而係呢份糧吸引咗唔少人才入去 但入到去做嘢就浪費咗呢啲人才
對香港整體其實唔太好

為咗加俾班黑警咋

我返工果邊有個ca 仲惡過署長。。 個新仔aco慘過做埋佢果份

轉工好爽

好景: 出多幾個月糧做bonus 再笑柒你做公務員冇出息
唔好景: 屌你老母公墓園加薪/唔肯帶頭減人工

有事: 公務員手足出黎幫拖
冇事: 做公墓園既就係藍絲賤種政府走狗

仲有冇?

公務員，教育界，社福界，航空界

巴打 你係呢度咁認真分析簡易係浪費
呢度風向係做公務員就係狗 就係廢柴 要全部死撚晒去
你既認真分析係冇人會睇

個個淨係睇公務員, 有冇諗過醫生護士社工老師消防救護都係跟呢個計法?

當你問點解仲有得加的同時, 不仿去睇睇條數點計出黎
如果真係如你地所講間間公司都減薪停薪, 條數就唔會計到正數
而家計到正數, 即係話出面有人減薪停薪同時, 亦有加緊幾個%甚至十幾個%人工, 你又唔去考究果d人點解仲有人工加?

加咁少

政府係最大顧主
唔加消費市道會更差
成個economy 會向下滾
加等於用咗fiscal policy

2019啊，個個都以為即年
你哋上年有無加？

1.98%差唔多啦 ， 下年就難講了
因為有班人個職位max point 冇得再跳，所以要考慮埋戈班人

通脹唔使考慮？你弱智？

柒撚少陣啦你 無知重要大大聲

你就on9到爆

每年一到公務員加薪公布 就會有班傻閪走出嚟柒同鳩叫

要大量請人

重要加得個2%都睇唔過眼 搵幾少錢先會有咁既心態

人民公僕？

而家你主人都就嚟冇飯開喎

你唔係弱智的話，就肯定係垃圾公務員之一。

香港的公務員，人工就算唔係全世界最高，都肯定係三甲。

但成個垃圾特區政府由上至下都腐敗不堪，兼完全冇效率。香港公務員人工最少被高估4成。

今年全球的公務員大都減薪或凍薪，
垃圾特區政府仲厚臉皮到加薪，
係垃圾中的垃圾！

香港特區政府正一垃圾。

垃圾公務員之一
人工就算唔係全世界最高，都肯定係三甲
香港公務員人工最少被高估4成
今年全球的公務員大都減薪或凍薪

想問以上呢四句野有冇source或者data?

唔好逼人出醜啦

咁你減左人工定比人炒左呀 私人工狗

唔係逼佢出醜呀
我想學野咋
見佢講到有晒數字又實牙實齒咁

秒

青 今次加薪講緊上年度喎 今年度都未傾

選舉要人做票站職員就話手足

私人繼續炒人
加薪？立即變零

搞到我都好想學野啦

點樣overpaid 40%
而家d濕鳩ca aco一入職就2皮 3皮人工

話你地班公務員係垃圾真係冇講錯，
連Google 都唔識用！

一search 就即刻彈777人工係全球第二高

消防救護手足！ 但加人工 收皮啦

兩萬幾三萬已經進入中層

Err..

公務員？ 即刻明點解你只可以你到酸

好波

樓上果幾個話政府要加人工的，擺到明係打手。
甚至係大陸的5毛

我會skip 左呢班畜牲

7撚曬仲好波

好多人都話公務員好多弱智 其實我都覺
不過睇完呢個post發覺 原來私人市場一樣咁多

特首係公務員你都講得出 人唔笑 狗都要吠了

各行各業都難捱
港共要大派錢

公務員數盡可能18萬弱智
出面私人公司 起碼都200萬個弱智

投資都有賺有蝕啦，班友又想高回報，又想低風險

錯 係有著數我拎晒 有屎就人哋食晒

所以未無人做票站

我講的係事實，同酸唔酸無關。

香港的公務員，人工就算唔係全世界最高，都肯定係三甲。

但成個垃圾特區政府由上至下都腐敗不堪，兼完全冇效率。香港公務員人工最少被高估4成。

今年全球的公務員大都減薪或凍薪，
垃圾特區政府仲厚臉皮到加薪，
係垃圾中的垃圾！

2%都冇

你知唔知777唔係公務員？ on9 少陣啦

冇所謂啦 反正政府都係想分化社會 用激將法激嬲普通市民

洗唔洗出半年先滿意

無錯 應該加夠5% 等公狗俾人屌爆

大家都見樓上果班打手，係噤煽風點火。

今日又多樣嘢笑仲唔好波

你唔講下香港樓價全世界最高

19年12月香港未有肺炎都冇得加就反省下啦
你到冤其他人有得加

加個幾舊水
垃圾公務員

垃圾，你先7少陣啦

香港各級公務員比美國及加拿大高3倍

嬲到仆晒街
一人一個公務員fd啦 開佢地名

又7多次 你知唔知咩係公務員啊on9 仔

你個表其實冇一個係公務員
全部都係19問責制官員

佢識撚咩

戇鳩真係冇撚得醫

唔怪得只可以係度酸公務員
原來無腦文盲黎既

個DC no.仔新acc 黎，5毛分化撚

香港仲未好似中蟈噤有網禁，

各級公務員薪金 vs 外國公務員薪金 vs 私人公司薪金都係非常透明

班打手係嚟自大陸，佢地係查唔到資料。
而香港果班公務員，係真正垃圾，連上Google 搵資料都懶

真啊 做乜都係比人屌
加人工屌 唔罷工屌 唔做票站屌
真係好撚有趣

舊制低層先係惡哂
新制低層食硬屎

根本上冇條件比佢㗎 應該唔減都要凍薪
佢哋只不過係為咗公務員士氣而加
稍為有政治智慧嘅都應該唔好加 死人都要加究竟有咩目的 ？ 機制？其他目的？

ching坐左幾耐 有冇聽過問責制

公務員不嬲都係平庸之惡既表表者嚟

你上年有無人工加？
你上年有無人工加？
你上年有無人工加？

上年呀

無錯😂

777並唔係公務員，問責班子已經脫離公務員體制

香港樓價都全球第一啦，果到止唔止三倍呀?
美國人同加拿大人洗唔洗供樓供到70歲先
人地用平方米計，我地用平方呎計
洗唔洗不吃不喝幾十年供幾百呎樓?
sorry，人地就算供，都係千呎以上，呎價平我地幾倍啦

如果公務員跌九成人工又點
政府啲錢幾時落過你袋?
唔好諗住答上次果四千蚊同黎緊果一萬蚊呀
少撚到狗也不屌啦
咪咁天真啦，比哂新移民
比哂大財團利益輸送
拎哂去起大白象千億明日大嶼工程

唔通加快起公屋比香港人咩?
公屋絕多數比哂啲社會垃圾，每日150件蝗咪入哂公屋囉
你覺得政府錢幾時有一分一毫拎比香港人?????
拎哂貢獻中央佢就叻
反正都係屎 出糧好過啦
利 : 唔係公務員，對政府負100%信心

成班私人狗喺度酸。好景嗰陣你哋就喺度笑鳩公務員無 bonus，私人工唔係好威咩？

睇黎都係失敗者聯盟，由佢自己燥啦

加公務員人工目的只有一個
就係分化。
由針對政權，警隊，變相拖埋所有公務員落水
就算有50k, 2%都係 1k
逆市之下唔減，唔凍，反而加
用所有人既錢，加畀一部分人
就算外面加得多過公務員，都只係交多d稅畀佢地加人工。
所以，社會大眾應該減人工，罷市，唔好買樓，交少d稅，無稅收班公務員就要一齊減

扑柒咗 唔使煩

其實班打手根本完全站唔住腳，
所以只可以瘋狂的進行人身攻擊，
或只能轉移視線話我眼紅。

因為事實好簡單：

香港公務員 vs 外國公務員：

薪金： 嚴重高估
工作效率：大家都低

香港公務員 vs 香港私人公司

薪金：嚴重高估
工作效率：完全冇效率

( Show Blocked User - 我快樂過生活 )

賤種打手

公墓員都有housing 同15%mpf
仲有薪酬調查已經包埋私人工bonus, 所以份老底都反映咗

3月加得4%

好彩上年升一次轉一次加左50%

其實班打手根本完全站唔住腳，
所以只可以瘋狂的進行人身攻擊，
或只能轉移視線話批評者眼紅。

因為事實好簡單：

香港公務員 vs 外國公務員：

薪金： 嚴重高估
工作效率：大家都低

香港公務員 vs 香港私人公司

薪金：嚴重高估
工作效率：完全冇效率

如果同樣嘅加薪幅度應該唔會追到，雖然呢樣都唔太重要

你估出花紅唔洗拎來膠兌同埋你估包出比你阿

其實真正果班香港人都知乜事
班大陸派黎的打手只係火上加油，煽風點火

我都唔會再係呢個題目浪費時間

世事都被你看透了

建議上面個巴打千祈唔好受政府任何資助 否則同受政府薪無分別

咁點解你屌公務員加人工
明知有point 跳再每年檢討架喎

你條link係高級公務員喎，有冇各級比較？

跳point 我覺得ok
但檢討之後咁嘅效率都仲加人工 都唔可以屌？

唔怪得破產

政府工又贏

唔怪之得咁弱智

知唔知自己柒喺邊

你d數據係咪你諗出黎政府起薪升幅低過中位數同期

FG起薪，大學教育資助委員會
2009: 13.7k
2018: 21.3k

中位數，統計處
2010: 11.8k
2019: 19k

ACO起薪
2010: 10.2k
2020: 15.5k

EO起薪
2010: 20k
2020: 30.2k

你都Ono,私人工workloads 高公務員咁多你又唔講

好多公墓狗都會當睇唔到呢d福利，淨係focus 私人工有小小花紅

咁應該係屌無檢討效率
利申左先 我係公務員 新制既
唔敢講全政府都係，但我做過幾個部門，
身邊既新制同事做野效率一定係正常
街外人屌效率低既公務員 好多都係舊制
我都睇佢地唔順眼
一星期sick leave 一日
拎VL 一兩日
拎csr904 (返工時間去睇醫生）半日

一星期返工既時間得我一半
做野交貨仲成日要幫佢地執屎

我by 你

5.27 惡歌法 二讀 5.23-24 真國歌 榮光

agger

你做過？分享吓點hea法

你廿年後咪1九樣，唔關新唔新制事
政府工唔會炒人、個個做十幾年上左頂薪都係咁

永遠成班垃圾唔認Overpaid

條友真係好柒

甘重有得加薪，咩事！

甘你老母
重你老母

加係正常，機制係計前一年

咁快講廿年後？
我起碼肯定自己唔會一星期拎一兩日VL 先
新制無咁多假
你信又好 唔信又好
我真係做唔到好似班舊制咁
過唔到自己果關

打份工啫 唔好expect 我做多 但我唔會做少比你

因為政府好清楚而家只有既得利益者先會支持佢地（包括整個公務員體系）

公務員減人工都無所謂啦
怕佢地走咩

新制邊有咁多假呀，得舊制可以儲到百幾日假去一兩轉長期都冇咗

林鄭唔係公務員

佢會話有份交稅 但交個少少錢都唔智夠唔夠保養佢屋企出面條馬路

你問下d 專業行頭la, 工程測量建築都係政府高好多人工

Point 33以下都係中層

呢班人應該係公務員又考唔上/睇唔上
但返私人工又比仆街老閪壓榨到死都唔敢辭職既人

平時自己出花紅又唔講 而家返工日日ot做到屎都冇得痾都凍薪減薪 你班公務員仲可以加就眼紅

試下政府帶頭減人工 睇你老閪會用呢個做籍口減你更多人工 定開善堂加你人工 不過減既時候又會嘈我都減人工 點公務員減咁少人工

好sad

同意要分化就拎返啲150新移民出黎講
本土一般市民個個都冇好過

professional grade 就係

我都係咁理解入政府之前 個撚個 都係私人公司 manager/ associate director/ 最廢都8年經驗 senior grade蝕住人工入

好多岩岩夠年資就入到wor

你知道得太多。。。

所以你地班政府走狗唔好再扮慘，工作效率低人工不合理地高係事實，唔好再話咩私人市場有花紅又盛，事實就係你地班政府狗又廢人工又高，曬鳩晒納稅人既錢

而幾年姐 係咁開位
過多幾年 到時真係爭啦

依度中學生同大學生為主，
佢地識條撚咩

睇%呢d無意思
你自己都識講基數，但又話％無意思，邏輯 not found？

2021年可能都會繼續加都唔奇
因為eq令到通脹實在太大

你真係弱智唔係扮

多撚謝,每個月多一百一十五元屌你老母

因為個計法問題

為左避免公務員跳point變相一年加兩次薪 佢會有個叫遞增薪額嘅數
呢份加薪報告要將報告調查出黎個% 減去遞增薪額%

因為近年開左好多公務員位 又因為退休潮 所以遞增薪額個比例好高 尤其低層 因為人多 所以減得多

不過年年都會將低層向中層睇齊加同一個%

加少少都比人屌 出面個市有無咁垃圾

從來無知都係好可怕
但人云亦云就變成主流

搵4萬都差唔到800
唔明有咩好嘈

高層加多過低層
唔怪之得之前比記者問幾次迴避幾次，最後都肯捐人工
原來圍內傾掂數後補添數

第一日睇新聞？
每年低層都跟中層加
即係低層加得多過高層
你講既野唔成立

你班懵撚真係好撚可憐
鬧來鬧去都係屌鳩d ACO 廢，唔值得加人工
好撚似成個公務員體系就係得ACO 呢個工種咁
大撚把高級公務員能力、學識、見識拋贏d私營市場奴隸十條街啦 有好多仲喺私人市場做過，又有專業資格，唔係會爭得贏你班傻鳩？

仲有咪撚羨慕啦，諗深一層，如果政府都減，你個濕尻僱主只會拎住呢單新聞黎減你多d。對你有撚好處咩傻西瓜

因為佢地自己就係aco水平 但搵唔到aco人工

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

因為魚蛋論

你同樓上果幾個打手其實係咪唔識字唔識分析！

我係講緊香港政府係由上（777開始）到下級成個體系都極腐敗，冇效率，兼人過高（最少被高估40%）

1）777人工係全球第二 - 與其無能相比，其薪金極之偏高。於是成班打手就話777唔係公務員，唔計！

2）中層及高層官員 - 比美國及加拿大等國家同級官員多2-3倍。打手就話，呢d都唔係公務員。唔計！
（老百姓駛鬼理你點分，係官就得！）

3）中低層公務員 - 人力資源公司的調整結果係香港公務員薪金嚴重偏高

（在香港做公務員起薪有多高？）從數據認識經濟

香港公務員職位爭崩頭已成風氣，近年不少大學生追捧政府工，為什麼會這樣？

縱使公務員已不再是「鐵飯碗」，但由於往年私人市場加薪幅度遠低於政府工，再加上公務員起薪點高，福利好，包括醫療、假期、房屋，甚至子女的教育津貼等多項福利，所以公務員對很多只求安穩的畢業生來說很吸引。

參考公務員事務局網頁，今年六月政府公布薪酬調整方案，中及低層公務員加薪5.26%，而高層公務員加薪4.75%。而多間調查機構指私人市場平均加薪3.5-4%之間，可見公務員加薪幅度跑嬴市場水平。然後，各個政府部門的起薪點都勝於私人公司，例如入職門檻較低的二級行政主任，入職就有30,165元，難怪吸引了不少大學生投考。

另外，亦有不少毅進畢業生、文憑試畢業生或大學生有意投考紀律部隊，只因除了上述穩定薪金及福利外，紀律部隊的超便宜租金宿舍才是不少人的目標。因紀律人員可享用已婚職員宿舍及房屋津貼，入住紀律部隊宿舍的職員須繳付相等於其薪金的 5% 或 7.5% 的租金，有關租金通常從其月薪中扣除，而水電煤等費用亦獨立式公用錶計算，亦無須繳付物業管理費、地租及差餉和車位費。

以剛入職的警務人員為例，租金為薪金24,110元的5％，即每月只需繳交1205.5元租金，據知已婚紀律部隊宿舍至少有400呎，再加上傢俱津貼，在這個上車機會極微的社會，的確十分罕見。

說到這裡，你明白為何那麼多人甘心做這種工作了嗎？

Source: 公務員事務局，審計處

香港公務員人工過高

Source

佢地覺得覺己係納稅人有份俾錢
覺得公務員唔值得加人工

邊個嘈?

呢個post有好多人嘈話唔應該加

如果搵4萬, 加800 咁睇唔過份啦仲有D少
出面搵4萬, D人又話JUMP兩JUMP都加1,2成
咁計都 4,8千 出面咁好景又唔拎黎講

嘈係因為公務員不嬲比人屌
隔離POST就叫人幫手去做票站
然後又一大堆人成日屌公務員乜乜柒柒

魚蛋魚蛋

EO RANK 同2A3O 位全洗有幾多位先得架
散仔既話好大機會做成世
STARTING 2萬好似有D高, 但幾多升到MAX升唔到職既你唔知姐

都係個句
有事叫手足
冇事要減薪
連登仔好無恥

同埋加薪應該係參考上年數據
上年私人市場都好似有升同通漲都成3%

成個政府由上至下都係胡亂施政，
由上到下都冇效率，
而薪金無論係環比定同比都嚴重偏高
根本就唔傀魚蛋理論，
而係成個架構都出現嚴重問題

香港公務員 vs 外國公務員：

薪金： 嚴重高估
工作效率：大家都低

香港公務員 vs 香港私人公司

薪金：嚴重高估
工作效率：完全冇效率

呢個數係由4/2019-3/2020 [無記錯] ，都少過2%

下年香港真係 玩撚完

Btw,
各有各好，私人公司大賺派13個月糧/ Bonus，公墓員一樣都係得個望字

你都講前提係無犯大錯咁做咩要比人炒做好份內事就安穩出糧有咩問題

公務員本身得12個月糧無bonus，如果仲要同私人工一樣驚比人炒又無福利邊撚個做

你使唔使吸過毒先知毒品有害啊柒頭

你連上google 搵資料都懶，只會不停煽風點火

香港政府係由上（777開始）到下級成個體系都極腐敗，冇效率，兼人過高（最少被高估40%）

1）777人工係全球第二 - 與其無能相比，其薪金極之偏高。於是成班打手就話777唔係公務員，唔計！

2）中層及高層官員 - 比美國及加拿大等國家同級官員多2-3倍。打手就話，呢d都唔係公務員。唔計！
（老百姓駛鬼理你點分，係官就得！）

3）中低層公務員 - 人力資源公司的調整結果係香港公務員薪金嚴重偏高

政府各級都有比較，全部結果都係嚴重偏高

1）777人工係全球第二 - 與其無能相比，其薪金極之偏高。於是成班打手就話777唔係公務員，唔計！

2）中層及高層官員 - 比美國及加拿大等國家同級官員多2-3倍。打手就話，呢d都唔係公務員。唔計！
（老百姓駛鬼理你點分，係官就得！）

3）中低層公務員 - 人力資源公司的調整結果係香港公務員薪金嚴重偏高

唔撚同wor 弱智仔，我冇吸過毒都知吸毒有害係因為有科學實驗架嘛，你有科學實驗證明私人工workload 必然高過政府工？定係因為你主觀地認為佢哋一定唔使OT ?

個體制令到舊制無敵，新人食屎，無辦法。

On9舊制40日大假，可以儲180日，新制有咁多假俾你個個星期請一日？

真係當低層藍屍公務員乞衣

100個chartered 既工程丁丁都未必有1 2 個考到入去

嘈黎嘈去都係魚蛋論 咁勁咪考入黎囉

不如一齊支持行返共產主義，人人搵咁多做咁多啦

柒頭，呢個世上有好多途徑獲取資訊

柒頭，你都識講科學實驗啦，咁你有冇親身做過個科學實驗先知有害啊

咁你從咩途徑知
身邊幾個公務員朋友 就代表晒18萬個公務員？

咁羨慕咪考入黎囉
等緊你做我下屬

真係同你個柒頭講都晒時間，使唔使教你屌埋西啊

懵撚，講黎講去都係冇實證。講就實牙實齒，叫你論述一下就發爛咋。唔係話你錯wor，想知你點得出依個結論咋嘛。大家學下野丫嘛。又或者你喺邊撚到黎咁多途徑知得晒咁多唔同工種既工時？定係你戇尻靠幻想？

講你就講啦
我都想知你可以係咩途徑知道18萬公務員既工作表現

戇尻，想話你知你邏輯有誤咋。有d野唔撚使親身試都知係有佢既原因。唔等於道理可以應用喺所有事情層面上架，懵撚，明未啊？

黑衣咩

柒頭，我上面咪講撚左有好多途徑咯，你老母有冇親身教你屌西啊，你又識屌？

有人不滿公務員加人工，好大原因不滿港共政權。但你保證政府無勁人？例如請EO暗盤要三大，EO辭職唔做出返嚟唔會揾唔到嘢做。有無諗過係自己能力問題，考唔入跟住眼紅公務員？

講返薪酬水平，成撚日話公務員overpaid, 你逗梗13個月糧，過時過節收早食annul dinner抽獎個陣，你又咁撚開心？有無諗過公務員個人工先係正常巿價，你心甘命抵壓搾緊你個個仆街老細，你唔吊？吊公務員？

又講返工作效率，唔撚係中高層能力嘅低效率，而係要跟政府個遊戲規則，否則有一個環節出錯都要有人揹飛。而私人巿場就唔會有呢個問題，當然係中資你都要跟規矩。當然最低效一定係舊制個班，呢個毋庸置疑。

最後，閣下認為可以扭轉到官場文化，歡迎你加入政府，如果唔係你可以慳返啖氣。

公務員應該罷工表示不滿
無5、6%都唔好復工 攬炒

濟後係正路
用2019 年數據計
再下年好大機會唔加/ 減

即係咩途徑呀
叫你講又講唔出
你講唔到資訊來源叫人點信你

私人奴隸既妒忌真係好肉酸

屌你真係好撚柒，完全跟唔撚到個flow.
而家笑緊你用吸毒黎做例子嘛。
係咪因為唔使吸過毒都知吸毒有害=所有野都一定唔撚駛試過先知啊戇尻？

你聽下書啦柒頭，咪話撚左好多途徑咯，你唔撚識字定盲撚左啊！同埋我意思係話好多野唔使試過都知，有報紙，有internet ,明未啊柒頭

你唔撚明我都唔會再解釋，除非你跟你老母屌西直播啦

高層凍就岩。低層最基本都加3%啦 抗通脹

我驚黑驚獨立加仲恐怖

好撚低質，邏輯又弱。有好多野唔使試過先知等同呢樣野都係唔使試過就知？ 兩件事本質一樣可供比較？淨識老母、屌西。黔驢技窮，老羞成怒。一未重覆自我，迴避邏輯謬誤，可憐。

又係指出事實就係眼紅的理論
真係反映香港政府同公務員完全離地

只要出下茶餐廳，快餐店，酒樓，大把人鬧緊特衰政府：
1）經濟，國際評級，營商環境，政策，民生，教育，言論自由，之前的口罩供應，必需品供應，瓣瓣都倒退，大幅倒退！
係外國，噤差的政府神早已倒台；
係私人公司，由CEO到project manager 全部換人

2）送中法，警暴，政府主動搞出一大堆問題，民不聊生，竟然冇人要負責

2）大部分外國政府在疫情下，都下令公務員凍薪及減薪。做下樣都要攞下民意。特衰政府卻係要加薪。

市民不滿政府胡亂施政仲可以加薪，
一班唔知係咪公務員，定係爛仔打手的人，
卻說加得太少，追住市民嚟人身攻擊。

你理解力有問題冇人怪你。有咩老細有咩下屬，放心，你老細777都唔好得你幾多。得閒交多d智商稅借慢慢改善你既iq

上面條柒頭‘我出山啦’已經係啦，理解完全有問題😂。被人指正又9唔答8

我講一句私人工workload 高，就chur 住要人做過公務員自有資格評論，完全唔知呢個世上有好多途徑獲取資訊，同777一樣故步自封，容不下別人的意見

其實係相互影響

呢度除左打手外，或許有真係有公務員存在
不論政見，絕大部分市民舊年已經一肚氣

今年再嚟個武漢肺炎，大家都谷到爆炸！
係呢個時候外面唔係裁員，減薪，凍薪，就係放緊無薪假，無論乜野理由稍為有智慧的政府
都唔應該公布公務員加薪
仲有一班人話要加多d.

市民抱怨，一班所謂公務員的人就好似爛仔噤追住嚟攻擊！完全係何不食肉糜！

1）經濟，國際評級，營商環境，政策，民生，教育，言論自由，之前的口罩供應，必需品供應，瓣瓣都倒退，大幅倒退！
係外國，噤差的政府神早已倒台；
係私人公司，由CEO到project manager 全部換人

2）送中法，警暴，政府主動搞出一大堆問題，民不聊生，竟然冇人要負責

3） 大部分外國政府在疫情下，都下令公務員凍薪及減薪。做下樣都要攞下民意。特衰政府卻係要加薪。

佢無人工加咪囉多d ot, 一條數

我唔交稅你糧都冇得出
笑你垃圾呀廢柴

我冇講過一定要做過先有資格評論，咪屈。只係你既吸毒例子太可笑。

點夠你同你老細777既邏輯同理解能力咁可笑

你如果淨係話自己私人工workload 高冇人有意見，但係你係話私人工workload 高過政府工，呢樣先係你俾人chur 既原因。舉個例子，私立醫院定公立醫院辛苦d？一個例子收你皮啦。唔好咩都拉777黎講。

其實文革2.0已到

但大家未經歷過

對文革呢樣野體會唔夠深

由搞試題到搞港台再到公務員加薪

分化撕裂批鬥繼而鬥紅鬥左

成個流程出晒黎

公務員加薪呢個議題擺明就係借題發揮

公務員加人工係追返上年通脹大家都知

但分化既人唔會提

佢只會不停提公務員逆市加薪

呢個時勢環境仲有人工加

只會成為批鬥對像

咁樣就輕易可以將公務員孤立

最後令佢地變到popo咁。

大家都知popo點解會變成黨衛軍

因為佢地知道以自己既學歷同能力

喺私人市場根本無可能搵到另一份相同人工福利既工

咁樣佢地好自然會為保住份工從而成為港共政權既打壓工具

之後就係加強分化令佢地圍爐

犯法無後果係保持士氣既手段

同樣既野自然可以喺公務員到複製一次

將加薪拎出黎小題大做，先挑起對立，再分化兩邊

之前做都未必有效果

但撞正武漢肺炎，以而家既經濟環境

私人市場既好多人連工都冇得開

自然一聽到就火滾

基本上唔使點操作

好多人就畀情緒主導，不自覺地配合批鬥公務員

公務員成為敵人

咁樣只會逼公務員去港共果邊

雖然公務員唔計popo 得15萬

但如果計埋佢地既屋企人呢？

到時民眾鬥民眾

對我地抗爭又有咩幫助呢？

而且唔少公務員都係反共既

唔係就唔會有之前既公務員集會

大家跟住一齊批鬥，被人郁既只會係呢班人

失業既人只會連最低成本既黃圈都幫唔到手

不過，我一直唔認為公務員係overpaid

事實上係私人市場underpaid

各大賣港大集團以往點壓搾打工仔唔使我講

但有人搵d 一直有份配合大集團壓價既人力資源公司出既調查報告黎攻擊公務員

重要不停重復post

大家可以認真諗下點解

同埋大家對公務員既印象好多時都係d 舊制等退休既老屎忽

新制其實係冇乜福利

而且做野冇佢地咁官僚

最大好處真係穩定

雖然部份香港既公務員的確效率低同官僚

我身邊都有唔少尸位素餐等退休既老屎忽

但認真，改革公務員唔係而家呢個時候

因為香港未光復，權力唔喺我地手

到光復香港成功，先討論點解改革啦

最後，大家就算唔認同我講既野都好

唔好情緒主導行為

雖然抗爭始於激情

但行動必須理性

對外批鬥唔同團體

對內就鬥黃鬥付出得多

人民鬥人民只會內耗

最大得益只會係港共政權

最開心既只會係共產黨

希望大家記得梁天琦講過：

「我懇請你們不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考。」

利申：低級公務員一個

話你777思維真係冇錯！下下拿極端例子黎做比較？想問下政府有幾多個部門workload 會高過私人？你不如咁講啦，你老細777有緊急情況一星期要返七日，辛苦過全港私人打工仔

補充返

我唔介意公務員凍薪甚至減人工

但希望大家唔好配合港共政權搞既文革2.0

戇尻，咁多唔同行業點比較。拎餐飲業同消防比好唔好？你又有幾了解唔同部門既工作。私人市場冇舒服工？有例子又話極端，淨識分化。

同樣事情發生係唔同私人公司，高層職位寥寥可數，而做中層到退休嘅人先係最晒時間

唔夠講就話帶冇得比較，正宗777思維，釣你贏，字我輸。
咁你地個加薪指標參考私人市場既咩工啊？

講極咪又係得一兩個行頭係政府高過出面，其他行業呢

公務員低層=狗
其他公司低層=狗都唔屌

公墓員憑咩加人工

上面有條柒頭暗示公務員好撚辛苦，值得加人工，無論外面市場幾差

除左拉777黎講就冇野好講
唔合你心意就777
講緊唔同行業workload 冇得比較，各有辛酸。公營工作有d工要捱更抵夜，又有危險。維持公共服務冇得放公假，八號波都要返，咁果d又點計？你要睇薪酬趨勢調查委員會考慮d咩，自己goo。公營穩定係事實，但咪撚覺得私營一定重workload d. 好多人兩邊都做過都唔撚會認同你既講法。

同意某d部門如醫院，救護係workload大，但大部分部門都係hea呢個係事實。自己google. 成個公務員架構大把冗員亦都係事實，之前疫情大把公務員唔使返工政府，扮wfh,其實係唔使做，因為冇wfh 支援，大眾冇受停工既大影響，公務員大把部門減一半人手都綽綽有餘

其實大把私人工都要捱更抵夜，冇得放公眾假期8號波都要返。但你一定又會講，佢地人地低，唔係我高，佢地垃圾考唔到眼紅我地😂

垃圾公務員憑咩

黑警有齊你上面講既缺點，又要捱更抵夜又有危險又要維持公共服務又冇得放假8號波都要返，結論：黑警值得加200%人工以示公平
睇你思維同777一樣，應係都係做狗

講到尾，勞動力市場價格都係demand and supply。你幾叻都要睇對於果樣專才有冇需求。冇話識邊樣技能一定叻過人。私人市場壓榨係私人市場衰。信我你唔會想政府加入呢個惡性循環去鬥低人工請人。當所有勞動力去返晒私人市場，冇人爭政府工，人手過盛，私人市場既下場只會更慘。

大把政府工都係咁，隨便屈。

狗黎講你都算忠心，見到你老細777會讚你係一隻盡忠職守嘅戶主犬

你讀下書啦！香港經濟發展最蓬勃嘅時候就係冇人做政府工嘅時候80年代尾90年代初證明一切

支持返公營打工仔=/=支持777。你要屈狗就隨便。你咁憎公務員咪屌晒佢地，因為佢地僱主都係777。

唔好拉埋其他人落水啦，大部份都冇你呢隻護主犬咁忠心啊

世界大戰抹黑宇宙了 can you feel?

同你辯論就係護主犬
我邊句撐過柒婆？慢慢屈～唔再回覆

你同佢d思維邏輯一鳩樣，一睇就知同路人啦

呢排僭建紀者查得好緊，小心啲

連登仔最叻ff 又唔聽人講

Bro,我撐你。

睇嚟真係有人想分化香港人。

洗版洗得好勁。

我條女打私人工
算有良心

同佢講今年係反映上年業績
上年公司生意好

所以出左4個月bonus
再加薪7%

但講明下年一定會減

加得少你咪又係唔會轉工

屌你老母！我加撚左兩Q畀你老母！生撚左你條仆街！唔撚好叫我老豆！冚家剷畜牲！你個冚家剷便宜仔！

咁全港9成9公司都唔正常

你講到咁把炮，不如講幾個例子嚟聽吓

仲有醫護界呢

清依個只係你公司唔掂
舊年大把公司賺錢，大把公司仲派緊股息

敢問巴打一聲 你交幾多？
再者唔滿意政府就唔好交稅囉
交左正契弟

pin呀

其實講咁耐
有幾多連登仔真係會唔交稅
就算真係唔交 拖多兩拖出禁制令唔比你出境
到時冇得去旅行 即刻跪係度交番啦

好驚
你唔好交囉柒頭
笑死
覺得自己做左老襯仲大大聲話比人知

pin乜春 有人會睇咩
呢度既風向就係做公務員就要死全家

成班垃圾私人狗
今日奶左你地老闆鞋底未呀

依家政府工福利新制係少過舊制好多，但做野又係新制做得多或者n仔外判做既多，舊制老屎忽福利多又hea勁爽

政府高官依家得返支共同埋政府公務人員重撐佢哋咪要加人工繼續安撫既得利益者囉，同政府加人工做帶頭咁私人工先會加少少，政府減人工私人老闆重大條道理減人工添

好撚奇怪，好多人覺得公務員鳩HEA但人工分分鐘高過出面，而且又WFH又可逆境加薪，
但係自己又唔撚去考/考唔撚到

平時公務員12個月人工，私人工有花紅有BONUS就無視

我唔否認好撚多仆街公務員都冗員或者唔撚洗做，有EO I 返工睇NBA，個位冇FILE冇文件。但係你都唔可以否定有其他位好撚惡做又要經常OT，AO唔撚講，識人HO 每日OT到9點，識ACO經常星期6返去OT。 你唔能夠一碌鳩打沉一船人

另外，急救消防辛苦點睇?醫護都跟公務員薪酬調整

與其妒忌，不如加入

呢度成功凍薪

垃圾私人狗連workman都考唔到

你見周綺萍條臭西都話要公務員減人工既時候就知咩一回事

連登仔仲同刻薄私人工老細企係同一陣線

冇生產力唔做嘢都唔炒得？

上面都有啲新制公務員巴打share返有啲舊制嘅真係唔撚做野

好難炒